# ICFPプログラミングコンテスト2019

ビット腐敗に対するワーカーラッパー
バージョン1.0
ICFPプログラミングコンテスト主催者
2019年6月21日、午前10:00 UTC

## 1 はじめに

業界での関数型プログラミングの大きな成功により、次のように予測されています。
2030年には、世界のほとんどのコードはラムダを使って関数型言語で書かれるでしょう。
増加するラムダの必要性に応えるために、2012年にICFPコンテスト参加者は開発しました
スコットランドの鉱山からこの貴重な資源を持ち上げるための手順1。それ以来、ラムダは
世界中の鉱山から発掘され、2017年にはICFPの出場者が最適
高度なパント戦略によってユーザにラムダを配信する方法2
ラムダの採掘と配達の促進により、
ほとんどのレガシーコードを取り除く - 悪名高いビット腐敗の問題は
一度解決しました。ただし、従来のコードを削除すると、
新しい問題：すべてのビット腐ったソフトウェアを処分する方法？ A
計画はラムダを空の鉱山に保管するように考案されました
もともとから抽出されたもので、
従来の廃棄物サイロ。
ビット腐敗が土、地雷に浸透するのを防ぐため
彼らはサイロになっています、彼らの包むことによって絶縁される必要があります
崩壊含有物質の表面全体。これを実行する
タスク、科学者たちはワーカーラッパーと呼ばれるロボットを設計しました。今年は、ワーカーラッパーをプログラミングすることによって、ビット腐敗したソフトウェアを処分する手助けをICFPコミュニティに依頼します。これの目標
コンテストは、空の鉱山の数を増やすために、最も効果的な方法を決定することです。

### 1.1コンテスト仕様の更新

コンテストの進行中に断熱材の需要が増えると予想されます。
今後72時間のうちにいくつかの更新を期待しています。仕様の詳細は、次のURLで入手可能になります。
以下の時間
•最初の更新：6月21日午後5時UTC（コンテスト開始7時間）
•2回目の更新：6月22日午前0:00 UTC（コンテストの14時間後）
•3回目の更新：6月22日午前10時01分UTC（Lightning Divisionの終了直後）
アップデートの詳細は、以下の方法でオンラインで発表されます。
•コンテストWebサイト経由：https://icfpcontest2019.github.io
•コンテストのTwitterアカウント：http://twitter.com/icfpcontest2019
1 https：//icfpcontest2012.wordpress.com
2 https：//icfpcontest2017.github.io

1

図1：2つの障害物を含む地図と作業者ラッパーの部分的な経路壁としっかり
障害物は暗い色で表示されます。労働者の包装紙の体の位置は赤で描かれています
ドット;濃い黄色の四角はそのマニピュレータの現在の到達範囲を示し、明るい黄色の四角はマニピュレータの現在の到達範囲を示します。
既にラップされているサーフェスの部分を表示します。

## 2 地図とワーカーラッパーナビゲーション

私達はレガシーコードをサイロに変えることが鉱山の地図をたくさん入手しました。
各mapは単一のワーカーラッパーのタスクを表します。地図の境界は直線として表現されます。
各領域は、負でない整数座標を持つその頂点のリストによって記述されます。
そのため、頂点は、マップの「左側」に位置するマップの境界を定義します。例えばT字型の領域は `(1,0),(2,0),(2,1),(3,1),(3,2),(0,2),(0,1),(1,1)` として表現されます。
ワーカーラッパーの本体はマップの1×1の正方形を占め、現在の位置は、正方形の左下隅の座標として表されます。
ワーカーラッパーの初期位置は各タスクに対して指定されます。
地図にはいくつかの障害物がある可能性があります。
各障害物は、マップの同じように表現されます。各障害物は
お互いに接触するか、地図の境界線に接触するため、ワーカーラッパーは任意の場所に到達できます。
障害物によって占められていない鉱山内。

### 図1について、

2つの障害物がある10×10の地図の例(図1)
mapは頂点のリスト[（0、0）、（10、0）、（10、10）、（0、10）]で定義されます。
障害物は頂点のリスト `（4、2）,（6、2）、（6、7）、（4、7）` と `（5、8）、（6、8）、（6、9）、（5 、９）`として表現されます。

### 2.1 基本的なナビゲーションとラッピングの規則

標準のワーカーラッパーモデルWrappy-2019(図略)

ワーカーラッパーにはマニピュレータが取り付けられています。マニピュレータまたはワーカーラッパー本体が触れた1x1のマスはラップされます。
マップ全体をラップするために、ワーカーラッパーが各時刻に取れる行動は以下の3つです。

- 隣のマスへ移動
- 90°回転(本体に対するマニピュレータの相対位置の変更)
- 何もしない

マニピュレータの初期設定は常に同じで、ワーカーの位置 (x,y) に対して (x+1, y), (x+1, y+1), (x+1, y-1) です。  
マニピュレータがマップの外や障害物に触れた場合、マニピュレータは自動的に瞬時に折り畳まれ、再び余裕ができると自動的に瞬時に展開されます。

各マップタスクに対する解は、ワーカーラッパーの行動(移動, 回転)の列として表現できます。  
マップ上の全てのマスがラップされている状態に達するためにかかる時間が小さい解がより良い解です。

### 2.2ブースター

取得した鉱山の地図を詳しく調べたところ、いくつかの場所がマークされていることに気付きました。  
マークされている箇所には、有用なアーティファクト、いわゆるブースターがあります。  
ブースターを使用すると、ラッピング・プロセスはより効率的に、より楽しくなります。  
ブースターを取得すると、取得した時刻より後に一度だけ使用することができます。  
ブースターの効果は今のところ4種類存在することがわかっています。

#### 2.2.1マニピュレータの拡張

コード：B  
効果：このブースターを使用すると、ワーカーラッパーは追加のマニピュレータを恒久的に取り付けることができます。  
追加のマニピュレータはラッパー本体の隣またはすでに装着されているマニピュレータの隣に装着できます。  
装着する際には装着する相対位置を指定する必要があります。追加の装着位置は本体から見た相対位置で表します。  
例えば、ラッパー本体が (x,y) にいて、初期のマニピュレータが装着されている場合 [(x,y), (x+1, y), (x+1, y+1), (x+1, y-1)] をラップすることができます。  
この時、追加のマニピュレータを装着する場合は (1,2), (-1, 0), (2, 1) などの座標を指定します、(3, 1), (0, 0) には装着できません。  
コードBを指定する正確なフォーマットはセクション3.2で提供されています。

#### 2.2.2ファストホイール

コード：F  
効果：このブースターはワーカーラッパーを一時的にスピードアップし、同じ単位時間内に同じ方向（上/下/左/右）に2回動くことができるようにします。  
壁や障害物にめり込むことはありません。  
ファストホイールは50ターンで摩耗して効果が切れます。  
既にファストホイールを装着している時に新しいファストホイールを装着すると、ファストホイールの寿命が50ターン ~~になります~~ 延びます。効果が重ねがけされるわけではありません。

#### 2.2.3ドリル

コード：L  
効果：ドリルブースターを使用すると、ワーカーラッパーは次のことを実行できます。

- 幅1のトンネルを作り、壁や障害物を通り抜ける
    - ただし、座標が負になる領域および、X,Yそれぞれの座標がマップ中の最大のX,Y座標を超える領域への移動はできません
- ドリルの寿命は 30 ターンです
- ドリルを重複して装着する場合は、ファストホイールと同様に、~~寿命 30 ターンになります~~ 寿命が +30 ターンされます
- ドリルとファストホイールは同時に装着できます

#### 2.2.4神秘的なポイント

コード：X  
効果：このブースターの効果は現在不明です。  
このブースターは回収できず、その地点に固定されています。  
このブースターの目的は後で明らかになるでしょう。

#### 2.2.5 テレポート

コード: R  
効果: シフト・リセットの2つの操作がある。  
- リセット: リセットをしたときの地点を記憶する
    - リセットは1度だけできる
- シフト: リセットした地点へ1ターンで戻る
    - 何度でも可能

#### 2.2.6 クローン

コード： C  
効果： ワーカーラッパーの複製を作り出す

- マップ上の "X" ポイントの上にいる時に発動できる
- 複製がさらに複製を作り出すことは可能
- 複製を作るには1ターンかかる
- できた複製は次のターンから行動可能
- ワーカーラッパーと複製・複製と複製同士は同じマスに入れる
- 複数の複製が存在する時、それらは同じターンに発生した順に行動する


#### 2.2.5ブースターを使う

各ブースターを使用するには1ターンかかります。  
使用済のブースターは再度使用することはできません。

### 2.3 マニピュレータ到達可能性の規則

ワーカーラッパーのマニピュレータは非常に柔軟ですが、手の届く範囲は限られています。  
例えば、障害物やマップの角(凹)によって、マニピュレータの届く範囲が制限されます。  
ワーカーラッパーがいるマスの中心からマニピュレータが有るマスの中心が見える(中心と中心を結んだ線分上に障害物が存在しない)場合のみマニピュレータが届いていると判定されます。この時、線分が障害物の境界上にある場合は制限されません。  
図2(省略)

## 3コンテストのルール

### 3.1 タスクの説明

各ワーカーラッパータスクは、4つの要素を含む単一の `prob-NNN.desc` というファイルによって記述されます。  
4つの要素とは以下のものであり、要素同士は `#` で区切られています。

- 鉱山の地図の外枠
- ワーカーラッパーの初期位置
- 障害物のリスト
    - 0個以上
    - セミコロン区切り
- ブースターのリスト
    - 0個以上
    - ブースターのコード(2.2参照)と座標
    - セミコロン区切り

BNFによる説明

```
x, y：Nat  
point ::=（x, y）  
map ::= repSep（point, ","）  
BoosterCode ::= B | F | L | X  
boosterLocation ::= BoosterCodeポイント  
obstacles ::= repSep（map, ”;”）  
boosters ::= repSep（boosterLocation, ”;”）  
task ::= map#point#obstacles#booster  
```

### 3.2 解の表現方法

prob-NNN.desc というタスクに対する解は、 prob-NNN.sol という名前の単一行テキストファイルです。  
テキストファイル中にはワーカーラッパーが取るアクションを記述します。

BNFによる説明
```
アクション ::=
  W         （上に移動）
| S         （下に移動）
| A         （左に移動）
| D         （右に移動）
| Z         （何もしません）
| E         （マニピュレータを時計回りに90°回転）
| Q         （マニピュレータを反時計回りに90°回転）
| B(dx,dy)  （相対座標（dx、dy）にマニピュレータを追加）
| F         （ファストホイールの装着）
| L         （ドリルを使い始める）
| R         （リセット操作）
| T(x,y)    （シフト操作）
| C         （ワーカーのクローン操作）

actions ::= rep (アクション)
solution :: = repSep（actions, "#"）            （ワーカーのクローン操作が発生するので、それぞれのクローンについて "#" 区切りで出力する。クローンが発生した順番に並べる）
```

有効な(validな)解であるための条件は以下です

- 壁や障害物を通過しない
    - ドリルを使っている場合は除く
- ブースターの使用規則を守っている
    - マニピュレータ追加の座標指定や所持していないブースターの使用等に注意
- 全ての到達可能マスがラップされている 

### 3.3例

有効な解を含むタスクの例は、[part-1-examples.zip](https://icfpcontest2019.github.io/download/part-1-examples.zip) にあります。

個々のソリューションをテストするためにJavaScriptチェッカーとビジュアライザーが利用可能です。
- ビジュアライザー：https://icfpcontest2019.github.io/solution_visualiser/
- チェッカー：https://icfpcontest2019.github.io/solution_checker/

### 3.4登録と提出

- 解決する150のタスクを含む最初のパックは、次のWebサイトからダウンロードできます。
    - https://icfpcontest2019.github.io/download/part-1-initial.zip  
- ランキングに参加するには、コンテストチームを登録してチーム固有の情報を取得する必要があります。
    - https://icfpcontest2019.github.io/register/ から登録して private ID を書き留めましょう
- 解を提出するには以下のような方法がある
    - https://icfpcontest2019.github.io/submit/ を使う
    - または、プライベートIDとファイルパスを適切に置き換えて、以下のコマンドを使用します。  
        - `curl -F "private_id = 34fbde" -F "file=@solutions.zip" https://monadic-lab.org/submit`  
- 提出物は `prob-NNN.sol` ファイルたちを含む単一のzipファイルにする必要があります
- 各チームは10分に1回しかソリューションを提出できません。
- prize に参加するためには
    - コンテスト終了2時間以内にチーム情報の更新
    - ソースコードとREADME.txtを入れたzipファイルの提出
        - README.txt には「ビルド/実行方法」「アプローチの説明」「コンテストに対するフィードバック」「自薦文」など
        - その他必要なものはzipに入れる
    - 提出は https://icfpcontest2019.github.io/profile/
    
### 3.5 得点

有効な解を提出したチームのスコアは以下のように計算されます。  

```
score_{team,T} = ceil( 1000 * log_2(X_T * Y_T) * (t_best / t_team))
T: task number
X_T, Y_T: タスクTのマップのX座標,Y座標のそれぞれ最大値
t_best, t_team: そのタスクにかかった時間のうち、最速のチームのターン数と自チームのターン数
```

解を提出していない・有効でない解を提出した場合のタスクのスコアは0です

### 3.6 ライトニング事業部

従来どおり、コンテストの最初の24時間は Lighting Division です。  
Lightning Division 賞にノミネートされるには 2019-06-22 10:00(UTC) までに解を送信してください。

### 3.7勝者の決定

同じ手順を使用して、Lightning 部門と full 部門の両方で勝者を決定します。  
各タスクのスコアの合計として計算された累積スコアでチームをランク付けします。

### 3.8ライブ順位表

コンテストのライブ順位表は、 https://icfpcontest2019.github.io/rankings/ から閲覧できます。  
ライブ順位表は、Lightning Division の終了1時間前に凍結されます。  
2019-06-22 13:00(UTC)から更新の再開し、コンテスト終了の3時間前に再び凍結する予定です。  

### 3.9審査員賞

審査員賞はコンテスト主催者によって選ばれます。full division と lightning division の両方のすべてのエントリーが審査員賞の対象となります。  
Good luck, and happy wrapping!
